\section{Polecenia virtualenv}
\textcolor{blue}{Tworzenie wirtualnego środowiska:}

\begin{lstlisting}[caption={mkvirtualenv}, label=p18v 1]
$ mkvirtualenv moje_srodowisko
\end{lstlisting}

\noindent \textcolor{blue}{Łączenie projektu z wirtualnym środowiskiem:}

\begin{lstlisting}[caption={setvirtualenvproject}, label=p18v 2]
(moje_srodowisko)/moj_projekt$ setvirtualenvproject
\end{lstlisting}

\noindent \textcolor{blue}{Uruchamianie projektu i przechodzenie do katalogu z projektem:}

\begin{lstlisting}[caption={workon}, label=p18v 3]
$ workon [moj_projekt]
(moje_srodowisko)/moj_projekt$ pwd
/home/addjar/Programowanie/django/biblioteka
\end{lstlisting}

\section {Pakiety}
\subsection{Instalacja pakietów}
\begin{lstlisting}[caption={pip install}, label=p18v 4]
(moje_srodowisko)$ pip install [pakiet]
(moje_srodowisko)$ pip install django
\end{lstlisting}

Gdy wykonamy samo polecenie \texttt{pip} wyświetli nam się wtedy lista dostępnych poleceń. 
Mamy jeszcze do dyspozycji stronę \href{https://pypi.python.org/pypi}{PYPI}, jest na niej umieszczona lista wszystkich dostępnych bibliotek dostępnych dla języka Python.

\subsection{Instalacja konkretnej wersji pakietu}
\begin{lstlisting}[caption={pip install}, label=p18v 5]
(moje_srodowisko)$ pip install "django==1.6.5"
(moje_srodowisko)$ pip install "django>=1.6, <1.8"
\end{lstlisting}

\subsection{Sprawdzanie wersji pakietu}
\begin{lstlisting}[caption={wersja pakietów}, label=p18v 6]
(moje_srodowisko)$ django-admin.py --version
\end{lstlisting}

\subsection{Sprawdzanie zainstalowanych pakietów}
\begin{lstlisting}[caption={pip list}, label=p18v 7]
(moje_srodowisko)$ pip list
\end{lstlisting}

\subsection{Sprawdzanie zainstalowanych ,,PS'' pakietów}
\begin{lstlisting}[caption={pip freeze}, label=p18v 8]
(moje_srodowisko)$ pip freeze
\end{lstlisting}
Sprawdzanie ponadstandardowych pakietów

\subsection{Tworzenie listy potrzebnych pakietów}
\begin{lstlisting}[caption={pip freeze}, label=p18v 9]
(moje_srodowisko)$ pip freeze > requirements.txt
\end{lstlisting}
Tworzenie listy wszystkich potrzebnych pakietów do prawidłowego działania programu

\subsection{Instalacja pakietu z pliku requirements.txt}
\begin{lstlisting}[caption={requirements.txt}, label=p18v 10]
(moje_srodowisko)$ pip install -r requirements.txt
\end{lstlisting}

\subsection{Instalacja pakietu do konfiguracji django}
\begin{lstlisting}[caption={django-configurations}, label=p18v 11]
(moje_srodowisko)$ pip install django-configurations
\end{lstlisting}

\subsection{Instalacja pakietu IPython}
\begin{lstlisting}[caption={ipython}, label=p18v 12]
(moje_srodowisko)$ pip install ipython
\end{lstlisting}
\textbf{shell - automatycznie wykrywa instalacje ipython \ref{s15d 3}}\\